\def\ncols{2}
\beginsong{Stranamore\tiny\\Pure questo è amore}[by={R. Vecchioni}]

\beginverse*\nolyrics
\[A- G | A- | A- G | F] \rep2
\musicnote{Ripetere una volta dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
È lui che \[A-]torna a casa \[G]sbronzo quasi \[A-]tutte le sere
e quel si\[A-]lenzio tra noi \[G]due che sembra \[F]non finire
quando lo \[G]svesto, lo ri\[F]vesto e poi lo \[E]metto a letto
e quelle \[A-]lettere che \[G]scrive e poi non \[A-]sa spedirmi
forse la\[A-]sciarlo sulle \[G]scale è un modo \[F]{di salvarmi}.
\endverse

\beginverse*\chordsoff
E tu che hai preso in mano il filo del mio treno di legno
che per essere più grande avevo dato in pegno
e ti ho baciato sul sorriso per non farti male
e ti ho sparato sulla bocca invece di baciarti
perché non fosse troppo lungo il tempo di lasciarti.
\endverse

\beginchorus
\[A-]Forse non lo \[G]sai ma pure \[F]questo è amore. \rep5
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
E l'alba sul Danubio a Marco parve fosforo e miele
e una ragazza bionda forse gli voleva dire
che l'uomo è grande, l'uomo è vivo, l'uomo non è guerra
ma i generali gli rispondono che l'uomo è vino
combatte bene e muore meglio solo quando è pieno.
\endverse

\beginverse*
E il primo disse: ``Ah sì, non vuoi comprare il nostro giornale?!''
e gli altri ``Lo teniamo fermo tanto per parlare''
ed io pensai ora gli dico ``Sono anch'io fascista''
ma ad ogni pugno che arrivava dritto sulla testa
la mia paura non bastava a farmi dire basta.
\endverse

\beginverse
Ed il più grande conquistò nazione dopo nazione
e quando fu di fronte al mare si sentì un coglione
perché più in là non si poteva conquistare niente
e tanta strada per vedere un sole disperato
e sempre uguale e sempre come quando era partito.
\endverse

\beginverse*
Bello l'eroe con gli occhi azzurri dritto sopra la nave
ha più ferite che battaglie, e lui ce l'ha la chiave
ha crocefissi e falci in pugno e bla bla bla fratelli
ed io ti ho sollevata figlia per vederlo meglio
io che non parto e sto a guardarti e che rimango sveglio.
\endverse

\endsong
